湯文亮 - 點解評論員咁心急叫人買樓

湯文亮博士
紀惠集團行政總裁
2019年4月7日
星期日睇馬來西亞羽毛球公開賽，男單決賽由林丹對諶龍，大師級即是大師級，諶龍第一盤輕鬆取勝，林丹贏得第二盤，第三盤諶龍心急，以大比數落敗，最後結局是由李宗偉頒獎俾林丹。

在睇波的時候，我斷斷續續睇評論員文章，我發覺他們很心急叫人買樓，其實，我們做評論員，只不過將自己的意見說出來，是否有人跟隨則不在考慮之列，有人跟隨的壓力其實很大。

首先，林本利話有11萬人落錯車，我覺得話人落錯車是很凉薄的說話，而落錯車的意思是將自住單位賣走，我相信的確有人這樣做，但絕對沒有11萬人咁多，就是有，他們當中有不少以後再買樓，而那11萬人，大多數都是賺了錢，即是有人在賭場贏了錢之後離開，絕對不能夠話他離開是錯誤的，正是人各有志，而林本利在2015年話樓市有空置單位20萬個，應該仲會跌，叫大家唔好買樓，佢可能已經唔記得有講過，政府剛剛出了新樓二手樓的空置量，只有5萬個單位。

CY以前間測量師剛發表報告，樓市今年有15%升幅，但去年九月的報告話今年有15%跌幅，升升跌跌佢講晒，仲使乜做評論。

林一鳴話賣了自住單位的人一世都要租樓住，任志剛曾經講過，賣自住單位的人如沽空股票，林一鳴玩股票，應該知道沽空股票的人警覺性是非常高，我有幾個朋友幾年前聽曾蔭權號召將自住樓賣走，但發覺唔對路立刻買回，現在不但有自住單位，而且有樓收租。

老汪最心急，講樓好似講到權力遊戲，成日用龍一龍二龍三來形容，佢可能唔知道，異鬼將龍一變成冰龍，佢話樓市在18個月內上升30％，我信佢，想唔信都唔得，因為就算跌都是假跌。

咁多有名望評論員講樓，但隻字都沒有提到高成數按揭以及高回贈，高回贈令到大家誤會新樓高價熱賣，扯高二手樓樓價，有一個夠膽講，就是我平日不大喜歡的何熊輝，今次他夠吉士，俾個like 佢，但我始終有一點不明白，點解評論員咁心急叫人買樓，嘲笑那些冇樓或者落錯車的人，小小風度都冇。

「賣自住單位的人如沽空股票，林一鳴玩股票，應該知道沽空股票的人警覺性是非常高，我有幾個朋友幾年前聽曾蔭權號召將自住樓賣走，但發覺唔對路立刻買回，現在不但有自住單位，而且有樓收租」

咁咪即係話淡友俠無警覺性

講野俾返d餘地啦湯文亮

咁應該有D 有, 有D 無掛...

炒完加息概念又翻炒空置稅

點解嘅？

其實講咁多野, 睇完都唔知佢UP 乜9

我都想人知

【明報專訊】我覺得很奇怪，點解今日仍然有人談論我的「細價樓爆煲論」，並且話爆煲論是杞人憂天，卓百德話樓市將會升越去年高位，有5％至8%升幅，老實說，以現在樓市勢頭，莫講話幾個%，甚至超過10%升幅都沒有難度，現在講爆煲論，已經是明日黃花。不過，外國人可能唔知道明日黃花解法。

如果沒有爆煲論，金管局未必會收緊銀行按揭是否涉及財務公司二按，以當時勢頭，會有很多人向財務公司借錢上車，樓價升勢會持續，9月掉頭向下的事就不會出現，樓價至今有機會比最高峰147點還要多15%至20%，即是中原指數大約升至176點，大家叫官員點做，任由樓價繼續上升抑或出招打壓？

增加供應後爆煲論功成身退

爆煲論只不過是冷靜一下巿場熾然氣氛，最大目的是希望政府能夠藉此機會增加供應，因為只有供應才可以真正解決樓價上升問題，爆煲論已功成身退，現在講爆煲當然是杞人憂天。

在今年初，不少業界有頭有面的人都睇到供應量會大增，樓價將會受壓，老施叫政府減少供應，並且預期樓市進入蕭條時期，樓價將會下跌30%以上；但內地去庫存，令到不少內地私人業主將內地物業去庫存之後轉買香港樓宇，這個購物力非同小可，即時將樓市下跌之勢逆轉。

現在打算買樓不需提醒

若非政府不斷開拓土地，今日在供應不足之下，樓價升幅實在不敢想像，亦有不少早已打算買樓的香港人睇到這個情况，在今年上半年已經買了樓，他們是一批幸運的人，不但可以用較少資金，可以買到更佳物業，現在亦毋須用爆煲來提醒打算買樓的人，他們是會計自己的數，只需要提醒他們，供應將會源源不絕，要買就要買一些適合自己的樓宇。

紀惠集團行政總裁

[湯文亮 敢說亮話]

2017?

佢好心嚇政府。。

頂佢仆街，真係厚面皮到爆

其實真係要多謝佢肯講反話，如果個個都gogogo
正苦好快就出手搞死個市

點解佢重可以出post
獲獲都7
重要話汪總最心急
講真心話 聽汪總講既救左唔少人
上年低位敢衝贏緊100萬啦最少